Пример того как можно изпользовать фабричные методы для создания бинов.

Иногда нужно создавать экземпляры компонентов JavaBean, которые были пре­
доставлены приложением третьей стороны, не поддерживающим Spring. Вы не зна­
ете, как создавать экземпляр этого класса, но вам известно, что приложение третьей
стороны предлагает класс, который можно использовать для получения экземпля­
ра JavaBean, необходимого вашему приложению Spring. В этом случае также могут
применяться атрибуты factory-bean и factory-method дескриптора <bean> .мя
бина Spring.